用廣東話歌詞搶奪《義勇軍進行曲》嘅意義，有無得諗？

早排有手足提出「甴近平」、「CHINA=五大訴求」等概念，等我軍可以改變甚至搶奪敵軍常用語，其實係一條絕佳嘅文化戰線，咁不如......

我哋搶埋佢哋首國歌啦。

［突發］國歌出mv喇!!!

受《義勇軍進行曲》mv 啟發，用香港抗爭畫面配中國國歌，已經夠令敵人尷尬，如果連歌詞都變埋港人抗爭歌，咁仲得了？？

其實九一八事變之後無耐，已經有前輩幫首歌配咗粵詞（當時首歌叫《奮起圖強》），歌詞係咁：

「磨劍！我國衆民族要發奮，
復仇無論犧牲，共赴危難愛護同群。
斬殺仇敵，正遂一生決心。
為民族奮鬥自動抗戰拼死競爭。
磨劍！奮身！肉搏！
除盡我國苦困，定然殺到佢驚怕，
危震，危震，危震震！」

其實除咗最尾嘅「危震，危震，危震震」好奇怪之外，成首詞其實非常唔錯，夠曬激昂，好適合作為軍歌，既然都有前輩幫我哋填咗八成，不如大家一齊將呢首「不完美、可改善」嘅敵國國歌，變成屬於香港人嘅抗爭戰曲啦！

On9

邊間教會

[外國文宣方向策略] 入嚟一齊brainstorm下點加強外國戰線please!!

倪震 倪震 倪震震

起撚晒雞皮喎大佬
睇字都咁，唱出口應該會集體毆鬥

Push

咁樣同無腦藍絲改我地首榮光唱到鳩之孖碌有咩分別？

最尾應該改成 「昂鳩，昂鳩，昂鳩鳩」，顯示由一班中學雞手足主導既運作係幾咁昂鳩。

所以我咪話不完美、可改善囉
有個範本參考下啫
Idea 我覺得work 喎

我聽到個前奏就作嘔

呢part 真係唔知咩事

又係你呢隻五毛狗

聽到磨劍已經笑到仆街

弱智

唱番中國豬肉好食算啦

唔好改 本身已經係想表達不甘極權

當年既廣東話同而家既香港廣東話唔同 所有唔岩音係好正常

你改番岩音先

唱普通話歌詞既廣東話版=聖詩版國歌

Arise! Ye who would not be slaves again

wiki wong, 生於這個地方，稱呼叫磨通

一句都唔好改

用普通話